   	Казалось бы, после премьер Apple и Google нас ждет относительно спокойная неделя, но нет. В Unity сменился директор, Apple запустила TestFlight на полную мощность, Opera выпустила отчет о мобильной рекламе за третий квартал, бренд Nokia Lumia превратился в Microsoft Lumia, наконец Twitter запусти свою платформу для разработчиков Fabric. И это лишь малая часть нового дайджеста новостей из мира мобильной разработки.






Моя небольшая история разработки и публикации мобильных игр

Выбирая платформы, я остановился на мобильных и, в частности, на Android. Ничего яблочного у меня не было. К тому моменту лицензия для Android стоила 400 долларов. Но, пока я спешно проходил видео курс по основам ООП программирования и Java (небольшой опыт в php был), ребята из Unity решили дать возможность разработчикам делать игры для Android и iOS совершенно бесплатно, за что им большое спасибо. 




Apple обязала разработчиков создавать 64-битные приложения

Вслед за публичным релизом iOS 8.1 в понедельник, 20 октября, Apple представила ряд других новшеств, среди которых есть и то, что напрямую касается разработчиков мобильных приложений под iOS.




Восьмой опрос Developer Economics от VisionMobile

Developer Economics — это самое большое в мире исследование, посвященное мировым трендам в области экономики приложений и мобильной разработки. Основано оно на опросе разработчиков и компаний, который проводит британская компания VisionMobile раз в полгода. В прошлом, например, приняло участие более 10,000 человек из всех стран мира.

 iOS

(+25) Pangu выпустила джейлбрейк iOS 8.1 без Cydia
(+25) Pythonista. Пишем на Python для iOS
(+2) История о том, как Apple учила меня делать качественный продукт
(+1) Модернизация Home Screen или как Apple Watch могут повлиять на iOS
Apple запустила TestFlight

 Android

(+61) Почта по-новому — Inbox от Google
(+54) Набор иконок Material Design от Google
(+51) Борьба с утечками памяти в Android. Часть 1
(+25) Новый Chromium WebView теперь обновляется через Google Play и поддерживает Web Components
(+14) Droidutils — набор решений, которые ускоряют разработку приложений под Android
(+7) Как мы разработали свою систему рассылки push-уведомлений (и почему)
(+3) AppCompat v21 — Material Design для пре-Lollipop устройств
В Google Play появился фильтр по оценкам

 Windows Phone

(+19) Статистика и аналитика для мобильного приложения: используем Flurry в Windows Phone 8
(+15) Инструментарий Lumia SensorCore SDK вышел из стадии бета-тестирования

 Разработка

(+135) Вы тоже можете стать жертвой паралича разработчика
(+24) Мобильные приложения для веб-разработчиков
(+1) Применяем MVVM в Unity3D с помощью NData
Google покупает Firebase
Зачем Twitter запустил Fabric
﻿Heyzap запускает «прозрачный» сервис медиации
В Unity меняется директор
Михаэль Деттбарн (OFFTIME): мы хотим помочь людям не упускать действительно важные вещи
MobileX открывает конструктор Nativ
Deeplink открывает Marketplace для работы с глубокими ссылками
Эволюция мобильных игр на Unreal Engine

 Маркетинг и монетизация

Отчет Opera Mediaworks «Состояние мобильной рекламы» за 3 квартал 2014
Мобильный контент. Про прошлое, настоящее, будущее и i-Free
Игорь Мыслинский (USABILITYLAB): семь грехов вовлечения пользователя
Fiksu получает $10 млн на развитие
По секрету для друзей: итоги рекламной кампании по продвижению приложения ВКонтакте

 Мероприятия

#MBLTDev 28 октября в Москве

 Устройства

(+66) ФБР обратилось к Конгрессу США с просьбой законодательно ослабить защиту iOS и Android устройств
(+17) Lego WeDo — робототехника для самых маленьких
(+4) Приветствуем Microsoft Lumia


← Дайджест за прошлую неделю